[ACG毒撚末日] CCTV點名B站：有涉兄妹戀的亂倫內容；要製作傳播正能量鮮明的青少年節目

7月20日消息，央視新聞頻道點名批評了B站以及其他網站、APP的低俗動漫內容，稱有一些動漫甚至涉及“兄妹戀”等亂倫內容。

在央視的這篇報導中提到，網絡動漫作品中充斥著大量令人擔憂的低俗內容，而在B站能夠搜到不少類似“穿著暴露的少女、曖昧的語言和動作”內容的動漫作品，甚至有些涉及兄妹戀等，而部分內容還能作為編輯推薦出現，不少網友評論道，這樣的內容是如何過審？但平台方並沒有回應網友的質疑。

除了B站，央視報導中還提到了幾個最受00後歡迎的漫畫app，在這些app中也可以搜到充斥著低俗畫面和情節的漫畫作品，另外這種現象也出現在不少動漫公眾號的推送文章和COS中。

B站方面尚未就此次央視報導作出回應。

動漫內容低俗

閪羊羊夠宣揚虐畜思想啦
快撚啲取締佢啦

啲官有錢佬玩海天盛宴乜都得
毒撚想打個J都俾人禁